覺唔覺其實女人要應付月經的確係幾慘

身為男人想像下每個月肚痛一次都覺得難頂
所以唔好再反女人了

身體好唔會M痛

咪撚衝出嚟啦屌你老母

認真嘅

你做咩衝出黎

晶晶小姐：
我女友跟我說，她從國中有月經到現在已經21歲了，從來沒有經痛過，月經很準時每隔28天左右自動報到，印象中從來沒有過經期不正常的情形。我覺得很驚訝，因為我身邊的同學跟要好的女性朋友，大多不是這樣，她們會痛不稀奇，有些人還告訴我說，甚至會痛到無法到學校上課，當然我是沒辦法體會也沒辦法確認，但聽到我女友跟我說的情形，我不知道到底是女友她有問題，還是其他人都是裝的。

請問你，到底女生月經會痛是怎麼回事？如果痛是正常的話，那不痛是不是代表算一種不正常呢？我蠻在意這個問題的，如果不是的話，那那些女生會痛成那樣又是為什麼？是體質虛弱嗎？有辦法改善嗎？小智

小智：
你想太多了，月經疼痛與否和程度的輕重，與女生自生體質息息相關，沒有疼痛是一種幸福，你怎麼反而會替她擔憂呢？雖然說只有少數的女人沒有經痛，而絕大部分都有經痛的困擾，卻不代表大部分的人才是正常的。因為根據醫學統計，那些少數沒有經痛經驗的女人，身體多半較為健康，反而是那些有明顯經痛的人，要注意是否有一些婦科疾病。
女性經痛的成因很多，包括卵巢功能異常、荷爾蒙分泌異常、生活起居不正常及心理壓力等因素都有可能。尤其嚴重且頻繁的經痛，特別不可輕忽，因為極有可能是嚴重的器官疾病引起的。不過這並不包括多數從初經來之後，每次都會輕微經痛的女性，基本上這種情況倒還好，因為這種疼痛是女性月經來時，體內的前列腺素分泌引起子宮強烈收縮而導致的，通常時間短也不會太嚴重，只要做好生理期間的身體保養就沒有大礙。

諮詢專家：
陳德駿婦產科醫師 陳德駿
您有感情問題或是性方面的疑難雜症嗎？請傳真02-66016415。本專欄特別為您聘請專家解答，歡迎您來函詢問。

香港大部份男人，要為層樓日搏夜搏
但每日睇住啲富二代日日屌西、純粹享受
每日諗一次，都覺得辛苦
唔好再反男人了